<resources>
    <string name="app_name">Ecologicando</string>
    <string name="title_activity_main2">Main2Activity</string>
    <string name="titulo">Ecologicando</string>
    <string name="btn1">Criando seu proprio adubo</string>
    <string name="btn2">Reaproveitando alimentos</string>
    <string name="btn3">Reaproveitando plastico</string>
    <string name="btn4">Separando seu lixo</string>
    <string name="adubo">
        A razão das suas plantas não crescerem, florescerem ou se manterem firmes e fortes pode estar na falta de nutrientes no solo.
        Os adubos caseiros são uma ótima saída para aproveitar restos de comida que iriam para o lixo, como cascas de banana e ovo, e ainda deixar suas plantas muito mais bonitas!"
    </string>
    <string name="banana">
        Pode parar já de jogar as cascas de bananas fora, elas são ótimas para enriquecer o solo.
        "Para usar a banana como adubo, triture a casca e a polpa e enterre ao redor da planta".
        A parte interna da casca ainda pode ser utilizada para limpar e lustrar as folhas das plantas,
        deixando-as mais brilhantes.
    </string>
    <string name="ovos">
Rica em cálcio, a casca do ovo pode ajudar muito no crescimento das plantas.
        Para usar como adubo, basta triturar as cascas – no liquidificador ou com um pilão –
        e quando elas estiverem como uma farofa, polvilhe sobre o substrato.
        "O cálcio vai sendo absorvido conforme a planta for regada"
    </string>
    <string name="cafe">
Na verdade, será necessário fazer uma água com a borra do café.
        Diluir 100 g da borra (cerca de 3 colheres de sopa) em um litro d’água e deixar descansar por uma semana.
        Essa água, então, poderá ser colocada no borrifador ou pulverizador e aplicada sobre as folhas de uma planta, servindo como repelente, já que afasta pragas.
        Caso seja colocada em um regador, pode ser aplicada direto na terra, funcionando como fertilizante, uma vez que é rica em nitrogênio e carbono.
    </string>
    <string name="plastico">
        Pense em quantos objetos diferentes e interessantes podem ser produzidos a partir de
        materiais que iriam para o lixo.  – com o descarte correto e a reutilização de
        certos materiais – além da natureza, o seu bolso também agradece.
    </string>
    <string name="alimentos">
        Após as refeições, a grande maioria das pessoas joga fora o que sobrou da comida. Isso acontece também após o consumo de frutas e demais vegetais. Mas já está se popularizando a ideia de que esses resíduos aparentemente inúteis podem ser aproveitados de diversas maneiras.
O reaproveitamento de alimentos é uma solução para diversos problemas atuais simples de ser tomada, como desperdício, geração de resíduo, poluição, entre outros, basta uma pequena mudança nos hábitos.
    </string>
    <string name="limpeza">
        Sabe quando a parte interna da chaleira fica muito escura? Para limpar, encha-a com água e um punhado de cascas de limão e ponha-a para ferver. Assim que começar a borbulhar, desligue o fogo e deixe descansar por uma hora. Na sequência, é só escorrer e lavar bem.
    </string>
    <string name="espanta">
        Use em um daqueles velhos aparelhos repelentes de insetos que são ligados na tomada e substitua o tablete convencional por um pedaço de casca de laranja ou por alguma outra fruta cítrica qualquer;
    </string>
    <string name="azeite">
        Triture cascas de frutas cítricas com um pilão (em um vaso de metal ou de madeira) com um pouco de óleo. Coloque em um frasco com mais óleo e deixe descansando por seis horas. Depois desse período, acondicione em um recipiente limpo para uso em sua salada;
    </string>
    <string name="fritas">
        Misture cascas de batata com bastante suco de limão e azeite. Espalhe as cascas de batata em camadas em uma assadeira e leve ao forno na temperatura de 200°C, mexendo de vez em quando até dourar (cerca de dez minutos). Tempere a gosto.
    </string>
    <string-array name="array">
        <item>Lembre-se sempre de reciclar o maximo possivel!</item>
        <item>Garrafas levam decadas para se decompor, pense nisso!</item>
        <item>Os animais agradeçem!</item>
        <item>Tudo que fazemos influencia em todo o planeta!</item>
    </string-array>
</resources>
