<resources>
    <string name="app_name">Ecologicando</string>
    <string name="title_activity_main2">Main2Activity</string>
    <string name="titulo">Ecologicando</string>
    <string name="btn1">Criando seu proprio adubo</string>
    <string name="btn2">Reaproveitando alimentos</string>
    <string name="btn3">Reaproveitando plastico</string>
    <string name="btn4">Separando seu lixo</string>
    <string name="adubo">
        A razão das suas plantas não crescerem, florescerem ou se manterem firmes e fortes pode estar na falta de nutrientes no solo.
        Os adubos caseiros são uma ótima saída para aproveitar restos de comida que iriam para o lixo, como cascas de banana e ovo, e ainda deixar suas plantas muito mais bonitas!"
    </string>
    <string name="banana">
        Pode parar já de jogar as cascas de bananas fora, elas são ótimas para enriquecer o solo.
        "Para usar a banana como adubo, triture a casca e a polpa e enterre ao redor da planta.
        A banana é uma ótima fonte de potássio".
        A parte interna da casca ainda pode ser utilizada para limpar e lustrar as folhas das plantas, deixando-as mais brilhantes.
        "Filodendros, alocasias e cactos são algumas espécies que são facilmente limpas com a casca da banana"
    </string>
    <string name="ovos">
Rica em cálcio, a casca do ovo pode ajudar muito no crescimento das plantas.
        Para usar como adubo, basta triturar as cascas – no liquidificador ou com um pilão –
        e quando elas estiverem como uma farofa, polvilhe sobre o substrato.
        "O cálcio vai sendo absorvido conforme a planta for regada"
    </string>
    <string name="cafe">
Na verdade, será necessário fazer uma água com a borra do café.
        Gabriela indica diluir 100 g da borra (cerca de 3 colheres de sopa) em um litro d’água e deixar descansar por uma semana.
        Essa água, então, poderá ser colocada no borrifador ou pulverizador e aplicada sobre as folhas de uma planta, servindo como repelente, já que afasta pragas.
        Caso seja colocada em um regador, pode ser aplicada direto na terra, funcionando como fertilizante, uma vez que é rica em nitrogênio e carbono.
        Alerta: a borra do café não deve ser colocada diretamente na terra.
    </string>
    <string name="plastico">
        Pense em quantos objetivos diferenciados e interessantes podem ser produzidos a partir de materiais que iriam para o lixo. É nítido o quanto a reciclagem faz bem para o meio ambiente – com o descarte correto e a reutilização de certos materiais – além da natureza, o seu bolso também agradece.
    </string>
</resources>
